4點形勢分析，不服可辯

49個手足被捕，絕對可以話係重創
唔係要批評任何一方，只係想展開討論，認真分析前路
以下有4點個人睇法，歡迎大家賜教

1. 「贏戰爭」重要過「贏戰役」
戰役可以有好多場，但成個戰爭只得一個
不論係邊一場街頭巷戰，抑或邊一場民間輿論戰
都必須要以對成場戰爭有利為最大目標
故此有必要時，在個別戰役中要識放棄、止血
孫子兵法有云：知可以戰與不可以戰者勝

2. 唔使拗勇武定和理非，實用主義為上
唔使為勇武而勇武，亦唔能夠為和理非而和理非
一切的判斷標準就係效用幾大
如果勇武能起效果，就勇武
如果和理非反而有助，就和理非
每個情況，用不同策略應對
不論黑貓定白貓，捉到老鼠就係好貓

3. 官、警、人，三個只能活兩個
呢場三方戰爭，而家形勢係官、警同流合污
結果一定係市民被夾擊、被清算
要一打二同時擊敗官、警的難度太高
要贏，就必須要統戰其中一方，收窄戰線面積
我知大部份人都接受唔到拉攏政府／警察是但一方
但戰爭已開打，被捕人數愈嚟愈多，贏比一切重要
個人覺得可考慮拉攏警察，妖魔化警隊高層同政府
前線強硬執法，就會違規違例；唔夠強硬，就會被示威者打
必須堅持同擴大統一戰線

4. 前線衝鋒，必須確保後方有人動員
決定好統戰官／警，集中火力打警／官後
就要全面動員，要成個社會都buy我地套論述
講到明，邊個泛民唔落區幫手教育群眾、塑造輿論
10月區選/出年立法會選舉都唔使出嚟，可以直接返歸
上前線泛民／和理非都已經唔會，落區動員就唔該佢地瞓身做
養兵千日，用在一朝

以上分析未必具體
但要在呢4點戰略大方向上有共識
之後打每一場戰役先唔會浪費時間內耗

光復香港，時代革命

［重開 長文慎屌］727 728 賽後檢討

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推

早幾日張建宗出嚟放鴿
亦可以係拉攏文官系統，要佢地棄保警隊

實用主義為上
邊個策略較可行，就用邊個

但冇左林鄭呢個邪惡核心，運動會唔會失焦？

一係隊林鄭，一係隊黑警。貪心想隊兩個，可能玩死自己。

關於「官、警、人，三個只能活兩個」呢個POINT，
我認為統戰的前提，
必須是前線班警察「識驚」，否則他們只會愈來愈妖魔化。

但要令班前線警察「識驚」，
每禮拜遊行，然後結陣，比佢地當沙包打，基本上是緣木求魚。
我地必須思考如何在日常，唔係遊行示威的場合，
用其他的方式，表達我們的訴求。

偉大的國家主席毛澤東曾經講過，
要形成「人民戰爭的汪洋大海」，才能立於不敗之地。

全民在日常生活中抗警
睇嚟超合作運動、日日報案都唔夠了

我地連罷工、老豆接仔放工都未試
香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

呢3場運動好關鍵！
但要有心理準備
8月5之後仲要有後著

其實淋病唔使隊
主力中聯辦黑警鄉黑

可以
統戰政府文官系統，隊死黑警
其實其他紀律部隊都可已經歸邊

好

有冇七區詳情？

好少有呢種大局觀既分析

光復香港，時代革命

賽後檢討，前中後排都入一入嚟睇吓

而家我地一打二

呢場仗，對手好勁，我地必須有戰術

push

前線不要貪刀

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

抗爭就係鬥智又鬥力，好似捉棋咁

721之後，香港共識應該係警察失職

同意 1 和 2

我覺得現正警隊己成一支本地軍隊 而且市民根本不再信差人

至於選舉方面 如果多一些素人參選 豈不做成三派勢力 到時又聯陣？

教育選民 其實真要落力講警黑白作 建制到現在都無明確講過！

同意，我地資源有限，要目標為本，用我其所

1.認為一路同警察狗打消耗戰對我地極不利，政府亦不痛不癢；遊行示威可繼續遍地開花，但應避免令雙方武力再升溫，增加失去義士風險
2.應該慢慢轉向中長遠抗爭方針如三罷，以拖垮生產力、公共服務及政府管治作為籌碼
3.文宣集中向其他未表態之中立人士宣傳，拉攏台灣及歐美等國家的關注，將國際輿論壓力加大；另外可以披露更多資訊使建制、政府內部及警察之間矛盾浮面，斷絕之間的合作關係

本來其實我都覺得拉警察好，但元朗單野我已經唔再信警察有良知，我寧願拉有咁多個AO出信既政府，係，警察無政客咁易反口，但問題係當出完元朗單野之後，仲無咩良心警察出聲既時候，佢既忠誠仲衰過政客

我都覺，林鄭將警隊當軍隊用
其實同中共鎮壓六四冇咩分別
林鄭用警隊鎮壓每場示威

／可以披露更多資訊使建制、政府內部及警察之間矛盾浮面，斷絕之間的合作關係／

認同
統戰埋田北辰呢d淺藍建制

支持集中火力

推到全民大罷工

利申，我個名

啱。例如推游乃強出嚟

有冇得諗？

個人愚見，可以留廢政府，不可留暴黑警

same thought
聯弱戰強

先追究游乃強！

Push

見到大家很感動,未見過香港咁團結,很感謝一些勇武人士的不怕犠牲精神
為左個長遠目標,個人愚見作參考
1.孫子兵法所言,善守者藏於九地之下,善攻者動於九天之上,所以敵不知何處可守何處可攻.如果大家每次都想硬碰硬,便每次都讓人有明確何處可守何處可攻了,反而每次人地準備足就走,人地無準備才碰可能...
2.善戰者先為不可勝以待敵之可勝...故善戰者立於不敗之地. 我想情報才能在有限資源做到最大效果.
3.上兵伐謀,其次伐交,其次伐兵.如同曹操虎豹騎也只會在重要形勢才出動攻守,勇武人士應長期保存狀態..
4.定一個中長期目標,或在十年八載,期間大家也要不斷進步,要有政治國際關係等人才,才真正令香港真正的FREE,在東西方各大勢力中力保平衡,否則即使明天普選俾大家選,得了一屆便無以為繼...
利申:冷氣軍師

真係要參考下d兵法

諗住今日梁天琦講：
我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

冇可能拉攏黑警

3. 拉攏到警察係ideal case，但係以目前手足同黑狗雙方嘅仇恨值嚟睇，無咩可能

大推

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

淨係有方法令黑警同狗官狗咬狗 但係要拉攏黑警真係冇可能

已很好

絕對是。
所以一定要統一戰線，集中火力。

我覺得我哋缺少政治力量

願聞其詳

PUSH

留名放工睇

[公投] 8.4 遍地開花-罷工前夕-七區集會 暨 港島西&新界東夾擊大遊行

推

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

推
雖然覺得拉攏警察或者政府呢樣難度比較高

唔想失去勇武手足
每一個好寶貴和理派一齊做勇武好嘛？唔衝都幫手掩護下琴晚發夢有絲打係遮打係咁叫人去西環幫手 好多人都唔郁坐係到做乜啊 夢中cover下都好

agree

開始覺得要智取先搞得掂
再拉真係冇晒人

Pishhhh

agree
呢兩個月被捕人數可能都就快200

但而家官警太團結，對我地好不利

要有策略地玩離間／結盟，合縱連橫

<害蟲防治‧品種‧習性‧飼養‧操作性>

小弟愚見，依家有3個可能性可以令事件有突破性發展

1. 警隊自爆
2. 抗爭者有更強大或玩命性升級行動
3. 外國發起撤資或其他行動整挎香港經濟

烏克蘭革命去到後期，係有警察倒戈提供武器，先實力大爭
如果真係要武力升級，係需要拉攏警察

回應第三點

拉攏根本就可能，重點係分化官同警，要令官覺得自己控制唔到警隊，要令警隊覺得官一定會秋後算帳

*冇可能

up

支持，離間計

大家仲記唔記得點解我哋71咁成功？

「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

沙田前150
過左台灣 50
琴日 50

老老實實 今日中共咁定心
之後一有沖突就更強硬
我地係咪要出動到鏹水 / 火
或者接佢地放工
發開口夢

Push
但難拉攏警察

離間呢？

黑警要隊先林鄭隊黎冇用

其實試過 暫時都係冇成功過
我覺得有幾個原因

1) 社會普遍歧視警隊
如果佢哋再離開高向心力既警隊
會冇哂人支持佢地

2）警隊內部極腐化
老中青都認同自己/同袍行為
唔容許有稍微異見
一有異見既警察
會被上司同事下屬集體霸凌

3）住警隊/紀律部隊宿舍
走唔甩
自己家人24/7被霸凌騷擾

反而我都諗緊和理非點樣幫手擴大民意基礎

離間警察同政府／警隊管理層呢？

我覺得區區街站圖解警察執法問題，是可考慮

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

2) 唔贊成
淨係獨立調查呢個最低要求已經一次過搞哂兩家
要統戰就要放棄獨立調查
但獨立調查係基本消費，係絕大部分人抗爭既追求，點可以放棄

獨立調查其實係叫政府隊警察，我支持
獨立調查，司局長唔使上身，死ge只係指揮官

一查，幕後黑手全部出哂嚟啦

推推

最重要係可以幫手足保釋

記住 be water 見到唔對路 要走路

要忍手 除非出於自衛，否則唔好攻擊。費時被藍屍有機會抺黑

最後，任何一場戰役可以打和，但唔可以輸

雖然上環戰役損失嚴重，但未輸晒 有機會翻身，要檢討戰略

官最叻係咩？官僚。佢地要撇責任，其實唔難。

差佬有持無恐咁打人係因為現有懲罰機制傷唔到佢地一條丁毛，所以要佢地真係知痛先得

過咗咁耐 都好明顯睇到林鄭唔係核心 只係佢唔會走到 最後有咩事就入哂佢數

今日可見
警隊係中央最後防線
一定會堅定支持

認同
呢個情況下，逼政府獨立調查，到底能否成功？
但唔成功，成個離間計就會失敗
官警合流，我地輸硬

好文

強化獨立調查既訴求
升級行動
迫中共放棄警隊自保

但係要視乎升級得有幾勁
(例如外國真係取消香港關係法)